網傳警掟熱水壺 壹週刊攝記親證為催淚彈 ：只係好彩冇爆

2019年6月12日，是所有香港人難以忘懷的一天。響應網上呼籲，罷課、罷工、罷市，不少市民以三罷，於金鐘立法會一帶展開「反送中抗惡法」的行動，事件最終以警方清場告終，共發放了150枚催淚彈。紀錄現場實況的影片在催淚彈後在網絡和社交平台百花齊放，網民紛紛把影片傳開。其中一段網上瘋傳的短片，拍下防暴警察清場行動。片中可見一名防暴警察在排陣中掟出一年黑色物件，由於沒有爆出催淚煙霧，被指為誤掟熱水壺。但本刊攝影記者親證為催淚彈：「只係好彩冇爆。」

整個過程本刊攝影記者錄下，和網上影片對照，完全吻合。被網民笑指是熱水壺的，原是一個尚未爆發的催淚彈。「突然我發現有一物件跌在我腳前，一路滾到我腳邊。初時我並沒為意那是什麼，直至我定睛一望，就已經有班警察推我了一下，取回催淚彈走回去。

催淚彈相片

班警犬有心掉去班記者度

有扭蓋嫁喎